眾聞 林鄭當選一刻 每2分鐘有近3000個負評

眾聞
林鄭當選一刻 每2分鐘有近3000個負評

撰文: 記者翁維愷 | 發佈日期: 26.03.17

林鄭月娥以777票當選新一屆特首，表示首要任務是修補社會撕裂，這道裂痕看來相當大，《眾新聞》網絡輿情系統發現，針對她的網上負評今早再達高峰，當選消息在中午一出，每2分鐘錄得近3000個負評。

《眾新聞》委託社交媒體數據收集及分析公司TAF DATA，自今年1月1日起，一直追蹤主要特首參選人的網絡輿情。調查範圍包括Facebook等社交平台，及各個可在Google搜索到的網上論壇。

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

林鄭月娥以777票當選下屆行政長官。美聯社
總數
特首選舉投票日候選人正負評
曾俊華正評
曾俊華負評
林鄭月娥正評
林鄭月娥負評
胡國興正評
胡國興負評

13:26● 曾俊華正評: 325● 曾俊華負評: 67● 林鄭月娥正評: 427● 林鄭月娥負評: 2 784● 胡國興正評: 88● 胡國興負評: 15

《眾新聞》網絡輿情系統發現，媒體目測點票，傳出林鄭獲601票一刻，網上負評同時急劇飈升，由每兩分鐘逾百個負評升至近3000個。系統由今早9時起，開始實時收集網民針對三名候選人的評價，每兩分鐘更新一次，初時並未有明顯波動，三人都維持在每2分鐘有數十個留言的水平，直至11時起，留言次數才開始上升至逾百水平。點票期間曾俊華正評一度超過林鄭負評，直至新華社在12：32出稿指林鄭當選特首後，負面留言數字直線急升，最高峰在12：50至12：52間有2,985個負評。若統計整個早上的留言，林鄭在上午9時至中午1：40間收到97,342個負評，遠遠抛離另外兩人加起來的評價數量。

至於曾俊華仍然在三人中獲最多正評，總共近2.8萬次留言，但值得留意的是，林鄭當選消息傳出後，正評開始急升，甚至超越了曾俊華的正評數量。林鄭一開始只有數十個正評，和曾俊華接近，但在11時左右被曾俊華拉開差距。直至12：48出現首個黃金交叉點，林鄭月娥正評以267個留言首次高過曾俊華247個留言，整個早上總計有16,583個正評，已比過往接近曾俊華水平。而曾俊華只獲5777個負評。

至於最後一名候選人胡國興，關注度依舊最低，首段時間只有單位數字的留言提到胡官，最高峰也只有106個正評，全朝計算只有4778個正評、814個負評。

--調查方法註釋--

本次調查的網絡輿情觀察系統，會收集網民就各參選人發表的留言，按其內容分為「正面／中立／負面」評價。TAF DATA已建立一個龐大詞庫，正面和負面的字眼，由調查1月1日開始時的9000多組，到近日已增加至各有近1萬組。系統透過詞義分析（semantic analysis），將留言內各個帶感情色彩（sentiment） 的字眼評分為+1或-1，正評的定義是留言内容中普遍使用+1的詞語，例如：「林鄭月娥好打得，政通人和，知人善任，盡心盡力，造福社會」；負評則是留言普遍使用負面情緒-1的詞語，例如：「上帝點解叫淋病選，唔係叫佢做特首？」

若程式遇上同時帶有+1及-1的內容，出現衝突情況，例如出現「支持林鄭月娥退休」既出現「支持」+1的詞語，也出現「退休」-1的詞語，系統就會啓動進一步分析發表者背後的社交網絡。基於網絡同溫層原理，若發表者背後的社交網絡有逾七成都是反對林鄭參選的，系統就會判斷為負面評價，並將這類留言標註出來，交由人手再覆核確認留言屬於正評抑或負評，未經人手判定前不會計算入正、負或中立評價的統計中。由於香港網絡環境充滿反諷意見，目前系統判定出現的誤差，至今約為+/-5%。

3億個負評又點
人地unun腳照做
理閪你

港豬/熱狗：咁你又做過d咩？我地起碼表達左個民意先，咁叻你去買軍火囉